同袍涉打人 警：專注鎖手銬無留意

同袍涉打人 警：專注鎖手銬無留意

7,099
■偵緝警員陳宏搏昨稱無留意被告遭同袍兩度用警棍毆打。楊家樂攝
適中字型
較大字型
■偵緝警員陳宏搏昨稱無留意被告遭同袍兩度用警棍毆打。楊家樂攝

【旺角騷亂】
【本報訊】去年年初二旺角騷亂，兩男一女涉向警方投擲玻璃樽及竹枝，被控暴動罪，昨在區院續審。庭上播放警方拍攝片段，顯示有警員在涉擲竹枝的男被告遭制服並壓在地上時，仍兩度用警棍打他後才離去。負責拘捕該被告的偵緝警員供稱，當時專注鎖上手銬，並無留意，直至庭上看影片才知悉同袍所為。
偵緝警員陳宏搏供稱，「留意唔到其他警員點樣幫忙」。辯方指有警員以警棍毆打次被告麥子晞，既非為了制服他，亦屬不必要，「係咪拉到人就唔理其他警員點對佢」，但陳不認同。

撿錯竹枝作證物
陳又指當晚他擋開麥擲來長約兩米的竹枝並掃向路旁，制服麥後，他才要求一位不知名同袍替他撿回竹枝作證物。惟陳錄口供時重看警方片段，始發現同袍「執錯竹」，涉案竹枝仍留在現場。
時任偵緝警長岑偉強供稱，當時見一男子擲玻璃樽等物，到警察推進時「掉頭走」，但失重心向前仆。岑欲捉住他時遇反抗，多名便衣警合力制服他，查問下得知他是第三被告薛達榮。當時薛頭部受傷，頭頸有血迹。另外，早前自認曾用手壓住女被告許嘉琪後頸的女警葉頴茵昨澄清，否認刻意將許的頭頂向鐵閘，稱「暴動咁混亂情況下，要搭一搭女被告背脊，等佢知道我喺佢身邊，等佢知佢係安全」。
案件編號：DCCC710/16
■記者楊家樂

上一則
「心疼嘔污身」父脫女衣舐胸 趁事主暈眩肆意侵犯 官斥令人反感

下一則
懲教拒疑犯奔喪 官令解釋

■偵緝警員陳宏搏昨稱無留意被告遭同袍兩度用警棍毆打。楊家樂攝

相由心生 , 犬有犬樣

大話連篇, 講都無人信

好撚樣哀

個樣衰撚到

褸打就係呢d樣

黎明 ?